[
  {
    "question": "Wo können wir essen?",
    "answer": [ "Gdje možemo jesti?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "wo - gdje",
        "word": "Wo"
      },
      {
        "explanation": "können: kann, konnte, hat gekonnt - moći",
        "word": "können"
      },
      {
        "explanation": "wir - mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "essen?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Wo können wir mittagessen?",
    "answer": [ "Gdje možemo ručati?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "wo - gdje",
        "word": "Wo"
      },
      {
        "explanation": "können: kann, konnte, hat gekonnt - moći",
        "word": "können"
      },
      {
        "explanation": "wir - mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "mittagessen: isst mittag, aß mittag, hat mittaggegessen - ručati",
        "word": "mittagessen?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Wo finde ich ein gutes Restaurant?",
    "answer": [ "Gdje mogu naći dobar restoran?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "wo - gdje",
        "word": "Wo"
      },
      {
        "explanation": "finden: findet, fand, hat gefunden - pronaći",
        "word": "finde"
      },
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "ein"
      },
      {
        "explanation": "gut - dobar",
        "word": "gutes"
      },
      {
        "explanation": "Restaurant, das - restoran",
        "word": "Restaurant?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich möchte einen Tisch reservieren.",
    "answer": [ "Želio bih rezervirati stol." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti",
        "word": "möchte"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einen"
      },
      {
        "explanation": "Tisch, der - stol",
        "word": "Tisch"
      },
      {
        "explanation": "reservieren: reserviert, reservierte, hat reserviert - rezervirati",
        "word": "reservieren."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich möchte einen Tisch für zwei.",
    "answer": [ "Htio bih stol za dvoje." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti",
        "word": "möchte"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einen"
      },
      {
        "explanation": "Tisch, der - stol",
        "word": "Tisch"
      },
      {
        "explanation": "für - za",
        "word": "für"
      },
      {
        "explanation": "zwei - dva",
        "word": "zwei."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Können wir einen anderen Tisch bekommen?",
    "answer": [ "Možemo li dobiti drugi stol?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "können: kann, konnte, hat gekonnt - moći",
        "word": "Können"
      },
      {
        "explanation": "wir - mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einen"
      },
      {
        "explanation": "andere - drugi",
        "word": "anderen"
      },
      {
        "explanation": "Tisch, der - stol",
        "word": "Tisch"
      },
      {
        "explanation": "bekommen: bekommt, bekam, hat/ist bekommen - dobiti",
        "word": "bekommen?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ist der Tisch frei?",
    "answer": [ "Je li stol slobodan?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "word": "Ist"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "der"
      },
      {
        "explanation": "Tisch, der - stol",
        "word": "Tisch"
      },
      {
        "explanation": "frei - slobodan",
        "word": "frei?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Haben Sie einen Kinderstuhl?",
    "answer": [ "Imate li stolicu za djecu?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "Haben"
      },
      {
        "explanation": "Sie - Vi",
        "word": "Sie"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einen"
      },
      {
        "explanation": "Kinderstuhl, der – stolica za djecu",
        "word": "Kinderstuhl."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Die Familie isst in einem Restaurant zu Abend.",
    "answer": [ "Obitelj večera u restoranu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Die"
      },
      {
        "explanation": "Familie, die - obitelj",
        "word": "Familie"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "in - u",
        "word": "in"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einem"
      },
      {
        "explanation": "Restaurant, das - restoran",
        "word": "Restaurant"
      },
      {
        "explanation": "für - za",
        "word": "zu"
      },
      {
        "explanation": "Abend, der - večer",
        "word": "Abend."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Kann ich bitte eine Speisekarte haben?",
    "answer": [ "Mogu li molim Vas dobiti meni?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "können: kann, konnte, hat gekonnt - moći",
        "word": "Kann"
      },
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "bitte - molim",
        "word": "bitte"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "eine"
      },
      {
        "explanation": "Speisekarte, die - meni",
        "word": "Speisekarte"
      },
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "haben?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Hier ist die Speisekarte.",
    "answer": [ "Ovdje je jelovnik." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "hier - ovdje",
        "word": "Hier"
      },
      {
        "explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "word": "ist"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "die"
      },
      {
        "explanation": "Speisekarte, die - meni",
        "word": "Speisekarte."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Gibt es hier ein Tagesmenü?",
    "answer": [ "Ima li ovdje dnevni meni?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "geben: gibt, gab, hat gegeben - dati",
        "word": "Gibt"
      },
      {
        "explanation": "es - to",
        "word": "es"
      },
      {
        "explanation": "hier - ovdje",
        "word": "hier"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "ein"
      },
      {
        "explanation": "Tagesmenü, das – dnevni meni",
        "word": "Tagesmenü?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Was können Sie mir empfehlen?",
    "answer": [ "Što mi možete preporučiti?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "was - što",
        "word": "Was"
      },
      {
        "explanation": "können: kann, konnte, hat gekonnt - moći",
        "word": "können"
      },
      {
        "explanation": "Sie - Vi",
        "word": "Sie"
      },
      {
        "explanation": "mir - meni",
        "word": "mir"
      },
      {
        "explanation": "empfehlen: empfiehlt, empfahl, hat empfohlen - preporučiti",
        "word": "empfehlen?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich bin gegenüber bestimmten Lebensmitteln allergisch.",
    "answer": [ "Alergičan sam na određene namirnice." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "word": "bin"
      },
      {
        "explanation": "gegenüber - protiv/nasuprot",
        "word": "gegenüber"
      },
      {
        "explanation": "bestimmt - određen",
        "word": "bestimmten"
      },
      {
        "explanation": "Lebensmittel, das - namirnica",
        "word": "Lebensmitteln"
      },
      {
        "explanation": "allergisch - alergičan",
        "word": "allergisch."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Welche Fleischsorten bietet dieses Restaurant?",
    "answer": [ "Koje vrste mesa nudi ovaj restoran?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "welche - koji",
        "word": "Welche"
      },
      {
        "explanation": "Fleischsorte, die – vrsta mesa",
        "word": "Fleischsorten"
      },
      {
        "explanation": "bieten: bietet, bot, hat geboten - nuditi",
        "word": "bietet"
      },
      {
        "explanation": "dies – ovaj",
        "word": "dieses"
      },
      {
        "explanation": "Restaurant, das - restoran",
        "word": "Restaurant?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Magst du Rindfleisch?",
    "answer": [ "Voliš li govedinu?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti/voljeti",
        "word": "Magst"
      },
      {
        "explanation": "du - ti",
        "word": "du"
      },
      {
        "explanation": "Rindfleisch, der - govedina",
        "word": "Rindfleisch?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich möchte etwas ohne Fleisch.",
    "answer": [ "Želim nešto bez mesa." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti",
        "word": "möchte"
      },
      {
        "explanation": "etwas - nešto",
        "word": "etwas"
      },
      {
        "explanation": "ohne - bez",
        "word": "ohne"
      },
      {
        "explanation": "Fleisch, der - meso",
        "word": "Fleisch."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Haben Sie auch vegetarische Speisen?",
    "answer": [ "Imate li i vegetarijanska jela?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "Haben"
      },
      {
        "explanation": "Sie - Vi",
        "word": "Sie"
      },
      {
        "explanation": "auch - također",
        "word": "auch"
      },
      {
        "explanation": "vegetarisch - vegeterijanski",
        "word": "vegetarische"
      },
      {
        "explanation": "Speise, die - jelo",
        "word": "Speisen?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Möchten Sie schon bestellen?",
    "answer": [ "Želite li već naručiti?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti",
        "word": "Möchten"
      },
      {
        "explanation": "Sie - Vi",
        "word": "Sie"
      },
      {
        "explanation": "schon - već",
        "word": "schon"
      },
      {
        "explanation": "bestellen: bestellt, bestellte, hat bestellt - naručiti",
        "word": "bestellen?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Nein, wir haben uns noch nicht entschieden. ",
    "answer": [ "Ne, nismo se još odlučili." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "nein - ne",
        "word": "Nein,"
      },
      {
        "explanation": "wir - mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "haben uns entschieden – sich entscheiden: entscheidet sich, entschied sich, hat sich entschieden – odlučiti se",
        "word": "haben"
      },
      {
        "explanation": "haben uns entschieden – sich entscheiden: entscheidet sich, entschied sich, hat sich entschieden – odlučiti se",
        "word": "uns"
      },
      {
        "explanation": "noch - još",
        "word": "noch"
      },
      {
        "explanation": "nicht - ne",
        "word": "nicht"
      },
      {
        "explanation": "haben uns entschieden – sich entscheiden: entscheidet sich, entschied sich, hat sich entschieden – odlučiti se",
        "word": "entschieden."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Möchten Sie zuerst die Getränke bestellen? ",
    "answer": [ "Ich möchte eine Vorspeise." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti",
        "word": "Möchten"
      },
      {
        "explanation": "Sie - Vi",
        "word": "Sie"
      },
      {
        "explanation": "zuerst - prvo",
        "word": "zuerst"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "die"
      },
      {
        "explanation": "Getränk, das - piće",
        "word": "Getränke"
      },
      {
        "explanation": "bestellen: bestellt, bestellte, hat bestellt - naručiti",
        "word": "bestellen?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich möchte eine Vorspeise.",
    "answer": [ "Želim predjelo." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti",
        "word": "möchte"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "eine"
      },
      {
        "explanation": "Vorspeise, die - predjelo",
        "word": "Vorspeise."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Möchten Sie noch Suppe?",
    "answer": [ "Želite li još juhu?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti",
        "word": "Möchten"
      },
      {
        "explanation": "Sie - Vi",
        "word": "Sie"
      },
      {
        "explanation": "noch - još",
        "word": "noch"
      },
      {
        "explanation": "Suppe, die - juha",
        "word": "Suppe?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Was ißt du lieber, Fleisch oder Fisch? ",
    "answer": [ "Što više voliš jesti, meso ili ribu" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "was - što",
        "word": "Was"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "ißt"
      },
      {
        "explanation": "du - ti",
        "word": "du"
      },
      {
        "explanation": "gern - rado",
        "word": "lieber,"
      },
      {
        "explanation": "Fleisch, der - meso",
        "word": "Fleisch"
      },
      {
        "explanation": "oder - ili",
        "word": "oder"
      },
      {
        "explanation": "Fisch, der - riba",
        "word": "Fisch?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich werde Fisch nehmen.",
    "answer": [ "Uzet ću ribu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "werde nehmen – nehmen: nimmt, nahm, hat genommen - uzeti",
        "word": "werde"
      },
      {
        "explanation": "Fisch, der - riba",
        "word": "Fisch"
      },
      {
        "explanation": "werde nehmen – nehmen: nimmt, nahm, hat genommen - uzeti",
        "word": "nehmen."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Möchten Sie das mit Kartoffeln?",
    "answer": [ "Želite li to s krumpirom?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti ",
        "word": "Möchten"
      },
      {
        "explanation": "Sie - Vi",
        "word": "Sie"
      },
      {
        "explanation": "das - to",
        "word": "das"
      },
      {
        "explanation": "mit - s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "Kartoffel, die - krumpir",
        "word": "Kartoffeln?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Die Familie probiert ein Nationalgericht.",
    "answer": [ "Obitelj kuša nacionalno jelo." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Die"
      },
      {
        "explanation": "Familie, die - obitelj",
        "word": "Familie"
      },
      {
        "explanation": "probieren: probiert, probierte, hat probiert - kušati",
        "word": "probiert"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "ein"
      },
      {
        "explanation": "Nationalgericht, das - nacionalno jelo",
        "word": "Nationalgericht."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Könnte ich bitte ein Messer haben?",
    "answer": [ "Mogu li molim Vas dobiti nož?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "können: kann, konnte, hat gekonnt - moći",
        "word": "Könnte"
      },
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "bitte - molim",
        "word": "bitte"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "ein"
      },
      {
        "explanation": "Messer, das – nož",
        "word": "Messer"
      },
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "haben?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ja, ich bringe es Ihnen sofort.",
    "answer": [ "Da, odmah ću vam ga donijeti." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ja - da",
        "word": "Ja,"
      },
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "bringen: bringt, brachte, hat gebracht - donijeti",
        "word": "bringe"
      },
      {
        "explanation": "es - to",
        "word": "es"
      },
      {
        "explanation": "Ihnen - Vama",
        "word": "Ihnen"
      },
      {
        "explanation": "sofort - odmah",
        "word": "sofort."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Wo sind Salz und Pfeffer?",
    "answer": [ "Gdje su sol i papar?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "wo - gdje",
        "word": "Wo"
      },
      {
        "explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "word": "sind"
      },
      {
        "explanation": "Salz, das - sol",
        "word": "Salz"
      },
      {
        "explanation": "und - i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Pfeffer, der - papar",
        "word": "Pfeffer?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Bitte noch Salz und Pfeffer.",
    "answer": [ "Molim Vas još soli i papra." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "bitte - molim",
        "word": "Bitte"
      },
      {
        "explanation": "noch - još",
        "word": "noch"
      },
      {
        "explanation": "Salz, das - sol",
        "word": "Salz"
      },
      {
        "explanation": "und - i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Pfeffer, der - papar",
        "word": "Pfeffer."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich hätte gern noch etwas Brot.",
    "answer": [ "Htjela bih još kruha." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "hätte"
      },
      {
        "explanation": "gern - rado",
        "word": "gern"
      },
      {
        "explanation": "noch - još",
        "word": "noch"
      },
      {
        "explanation": "etwas - nešto",
        "word": "etwas"
      },
      {
        "explanation": "Brot, das - kruh",
        "word": "Brot."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Das habe ich nicht bestellt.",
    "answer": [ "Nisam to naručio." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "das - to",
        "word": "Das"
      },
      {
        "explanation": "habe bestellt – bestellen: bestellt, bestellte, hat bestellt - naručiti ",
        "word": "habe"
      },
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "nicht - ne",
        "word": "nicht"
      },
      {
        "explanation": "habe bestellt – bestellen: bestellt, bestellte, hat bestellt - naručiti ",
        "word": "bestellt."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Das ist mein Lieblingsgericht!",
    "answer": [ "Ovo je moje najdraže jelo." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "das - to",
        "word": "Das"
      },
      {
        "explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "word": "ist"
      },
      {
        "explanation": "mein - moj",
        "word": "mein"
      },
      {
        "explanation": "Lieblingsgericht, das - najdraže jelo",
        "word": "Lieblingsgericht!"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich möchte einen Nachtisch.",
    "answer": [ "Želim desert." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "mögen: mag, mochte, hat gemocht – htjeti/željeti",
        "word": "möchte"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einen"
      },
      {
        "explanation": "Nachtisch, der - desert",
        "word": "Nachtisch."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich bin satt.",
    "answer": [ "Sit sam." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "word": "bin"
      },
      {
        "explanation": "satt - sit",
        "word": "satt."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Hat es Ihnen geschmeckt?",
    "answer": [ "Jeste li Vam bilo ukusno?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "hat geschmeckt – schmecken: schmeckt, schmeckte, hat geschmeckt – imati okus/prijati",
        "word": "Hat"
      },
      {
        "explanation": "es - to",
        "word": "es"
      },
      {
        "explanation": "Ihnen - Vama",
        "word": "Ihnen"
      },
      {
        "explanation": "hat geschmeckt – schmecken: schmeckt, schmeckte, hat geschmeckt – imati okus/prijati",
        "word": "geschmeckt."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Das Essen ist kalt.",
    "answer": [ "Jelo je hladno." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Das"
      },
      {
        "explanation": "Essen, das - jelo",
        "word": "Essen"
      },
      {
        "explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "word": "ist"
      },
      {
        "explanation": "kalt - hladan",
        "word": "kalt."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Das schmeckt mir nicht.",
    "answer": [ "Ovo nema dobar okus." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "das - to",
        "word": "Das"
      },
      {
        "explanation": "schmecken: schmeckt, schmeckte, hat geschmeckt – imati okus/prijati",
        "word": "schmeckt"
      },
      {
        "explanation": "mir - meni",
        "word": "mir"
      },
      {
        "explanation": "nicht - ne",
        "word": "nicht."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Es ist sehr lecker.",
    "answer": [ "Jako je ukusno." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "es - to",
        "word": "Es"
      },
      {
        "explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "word": "ist"
      },
      {
        "explanation": "sehr - jako",
        "word": "sehr"
      },
      {
        "explanation": "lecker - ukusan",
        "word": "lecker."
      }
    ]
  }
]